反威權遊行 盧先生：要爭回單程證審批權 英裔港人：DQ後對法治失信心

民陣及多個政黨今日發起反威權大遊行，聲援在囚抗爭者，遊行人士由修頓球場起步，遊行到終審法院。在遊行行列中，有行動不便的麥先生坐輪椅參與，他指自己有病在身，不方便發言，但陪伴他出席的街坊盧先生表示，參與遊行是因為看到不公平的情況，認為年青人無出路，但大陸仍不斷透過單程證放人入來爭奪資源，認為要先取回單程證審批權。「連香港有嘅自主都剝奪埋，叫香港市民點生活」。

他指自己已退休，但關心下一代，「始終香港地，要愛護香港先，國家太遙遠，國家自己都侵略我地」。「你想我地愛國家，你先愛護我地香港先。」

英國出世、定居香港22年的Tom Nitgley，今日亦現身遊行行列之中，他表示自己立法會選舉時投票給青年新政，誰知被DQ，意味他這個選民，在政府事務上是無say的，現時已有6個議員被DQ，變相可以推動23條。

自覺是香港人的Nitgley，在DQ後已對香港法治失去信心，認為顯示北京已控制香港法官，不再相信香港有司法獨立，會開始諗是否有地方走，他仍希望留在香港，希望可以保護港人的自由，免受中國干擾。

Pish

威?邊撚到威?濫權就有

爭回
淪陷廿年
我地有過咩